git config --global user.name"wsb"
git config --global user.email 2267638690@qq.com
C:\Users\王少彬。。。。目录下有个.gitconfig文件，用于github的签名验证。

git --version     		查看版本。
git config --list        		查看配置文件。
git init			当前路径初始化工作目录
git add			本地文件添加到暂存区
git commit -m"注释"   	暂存区文件提交到仓库,  -am"" 本地到仓库
git status			查看暂存区状态
git diff 			查看对比
git reset HEAD		撤销暂存区内容
got reset --hard HEAD^  	版本回退
git rm 			删除文件，-f参数：强制操作
git mv			移动文件
ls                            		查看文件
git branch		查看分支
git branch 名字		创建分支
git branch -d 名字		删除分支
git checkout master/名字        切换组织/分支
git checkout -b 名字                创建并切换分支
git merge 名字		指定分支合并到当前分支
cat 文件名			浏览文件内容
git log 			查看日志， --oneline	查看单行， --graph点线图
git tag -a v1.0.0		vi编辑模式，创建版本信息，':wq'保存退出
git tag			查看历史版本
git log --oneline --decorate --graph		查看标签信息
ssh-keygen -t rsa -C "2267638690@qq.com" 	生成密钥  
ssh -T git@github.com           验证远程仓库连接（若是码云要换地址）
git remote add origin git@github.com:lazy-mapping/git_house.git  关联远程仓库
git remote		查看当前远程仓库,	-v参数，看权限
git clone 远程地址   		拷贝仓库
git pull origin master --allow-unrelated-histories  
先把远程仓库拉下来，会自动合并;	 参数：把两段不相干的分支进行强行合并
git push origin  		当前分支推送到origin主机的对应分支。
git push -u origin master	本地的master分支推送到origin主机,后面就可使用git push







